如果譚仔宣佈:凡係個名有「譚仔」兩個字， 就可以免費食譚仔，會點?

多唔多香港人會改名?
會唔會有「張譚仔之夢」,出現?

姓譚已經贏咗一半

咁譚耀宗就唔怕被美國制裁

但就到丸龜製麵驚喇

SEARCH返, 香港改名, 錢都其次
手續時間全唔值得

變相睇返, 其實台灣改名方面幾方便人民

步驟一：申請改名契（Deed Poll）
首先要到律師樓，辦理一張「改名契」（Deed Poll），證明出世紙上的姓名、跟身份證將更改的新名為同一人，在律師見證下簽名作實的一張法律認可契約，通常即日申請已可取得。費用一般介乎數百元至千多元，視乎律師樓而定。
步驟二：入境處申請身份證改名手續
前往入境處「人事登記辦事處」申請身份證改名手續，申請人要帶同舊身份證、改名契、姓名的證明文件，並填寫一份「更改香港身份證登記事項申請書」（可郵寄）。由職員審批申請，一般需9至10個工作天，如獲批將安排換領新的身份證，費用為460元。剛年滿18歲、首次申領身份證時，申請改名可獲豁免費用；若未滿18歲，改名需由父母提出。
步驟三：更新持有舊有姓名的資料
領取新的身份證後，要逐一更新護照、回鄉證、信用卡、銀行賬戶、車牌、稅單等等所有持有舊有姓名的證件或文件。
限制一：中文名不超過6字、英文名以40字為限
身份證改名次數雖然不限，但都不是可以隨便更改，中文姓名不可超出6個字，英文姓名則以40個字母空間為限，不能使用標點符號。
限制二：不可使用「容易混淆公眾視聽」的字眼
執業大律師陸偉雄解釋，改名準則要符合《人事登記規例》，除了不能有粗言穢語或侮辱字眼，一些如「張律師」、「李醫生 」、「香港政府」等容易混淆公眾視聽的字眼都不能改，入境處職員有機會作出勸喻拒絕申請。如不違反上述兩項限制，入境處一般都會批准申請。不過陸大狀補充一句，姓名始終由父母命名，改名當真要慎重考慮。

時限幾耐

限制一
用成幾百一千蚊食一碗譚仔

此post己完

就算當好似台灣咁免費改名 時間成本都好高
除左BOOKING , 去到都仲要輪. 手續又要時間辦

剩係搭車等車, 快則半小時, 遠就一小時或以上, 仲要來回
之後要再去一次改返, 又係來回

夜晚又唔開, 只可早午去

玩大d，叫習近平既終身免費食譚仔

譚耀宗個仔